[
    {
        "Answer": "58, 12 का आधा 6 है इसलिए 64-6 58 है",
        "Num": "1",
        "Question": "जब मैं 12 वर्ष की थी, तो मेरी उम्र आधी थी, अब मैं 64 वर्ष की हूँ, मेरी उम्र कितनी है?"
    },
    {
        "Answer": "12(twelve) छै अक्षर इसलिए  6 = 12\n6 (six) तीन अक्षर इसलिए 3 = 6 \nइसलिए \n5(five) चार अक्षर इसलिए 5 = 4;",
        "Num": "2",
        "Question": "6 = 12, \n3 = 6, \nलेकिन \n5 = 10 नहीं , \nकैसे हैं?"
    },
    {
        "Answer": "60 \nएक शताब्दी में 100 साल, \nएक वर्ष में 365 दिन, दिन में 24 घंटे, \n60 मिनट घंटे में  और 60 सेकंड एक मिनट में हैं।",
        "Num": "3",
        "Question": "निम्नलिखित श्रृंखला में अगला नंबर क्या है: 100 365 24 60?"
    },
    {
        "Answer": "ये समय है जब आप 2 बजे में 11 घंटे जोड़ते हैं \nतो आपको 1 बजे मिलता है",
        "Num": "4",
        "Question": "2 + 11 = 1\nकैसे ?"
    },
    {
        "Answer": "टोकरी में पांचवीं लड़की को सेब दो ।",
        "Num": "5",
        "Question": "पांच सेब एक टोकरी में हैं। आप उन्हें पांच लड़कियों के बीच कैसे विभाजित करते हैं ताकि प्रत्येक लड़की को एक सेब मिल जाए, लेकिन एक सेब टोकरी में रहे ?"
    },
    {
        "Answer": "five में से F और e निकाल दो iv मतलब 4 हो जायेगा ",
        "Num": "6",
        "Question": "5-2 = 4\nकैसे ?"
    },
    {
        "Answer": "18 x 12 ÷ 4 + 5 = 59",
        "Num": "7",
        "Question": "18 ? 12 ? 4 ? 5 = 59"
    },
    {
        "Answer": "50+20+5+5+5+5+5+5+2+2+1",
        "Num": "8",
        "Question": "आशा ने सौ के छुट्टे मांगे और शर्त यह रखी कि उनमें से कोई दस का नोट न हो, तो बताओं आशा को छूटे कैसे देंगे ?"
    },
    {
        "Answer": "5 मेढक",
        "Num": "9",
        "Question": "एक कुँए मे 5 मेढक थे.एक मेढक मर गया |कुंए में कितने मेढक है ?"
    },
    {
        "Answer": "888+88+8+8+8=1000",
        "Num": "10",
        "Question": "8,8 के इस्माल से 1000 करके दिखाओ?"
    },
    {
        "Answer": "{(4÷4)+4}×4=20",
        "Num": "11",
        "Question": "4_4_4_4=20"
    },
    {
        "Answer": "रस्सी गाय के गले मे बधी है गाय रस्सी में नही बधी है इसलिए चारा कही हो गाय आराम से कहा सकती है",
        "Num": "12",
        "Question": "एक गाय के गले में 5 फिट की लंबी रस्सी बँधी हुई है, 15 फिट की दूरी पर चारा रखा गया है, वह चारे को कैसे खायेगी?"
    },
    {
        "Answer": "टेम्पो नही आ सकता पर टेम्पो वाले आ जा सकते है",
        "Num": "13",
        "Question": "एक पुल की चौड़ाई सिर्फ इतनी है कि एक टेम्पो आ सकता है या जा सकता है, टेम्पो वाले आमने-सामने आ जातें हैं, वे पुल को कैसे क्रास करेंगे?"
    },
    {
        "Answer": "इसका सही जवाब 56 है। गौर से आप देखेंगे तो पाएंगे की हर पंक्ति में दोनों संख्या को गुणा किया गया है। इसके बाद जो गुणफल आया, उसमें पहली संख्या को जोड़ कर परिणाम निकाला गया है।",
        "Num": "14",
        "Question": "1+3 = 4\n2+4 = 10\n3+8 = 27\n8+6 = ?"
    },
    {
        "Answer": "410\n4 + 2 = 26 इसलिए है क्योंकि 4-2 = 2 और 4 + 2 = 6, इसलिए यह 26 है। इसलिए, 7-3 = 4 और 7 + 3 = 10 (410)।",
        "Num": "15",
        "Question": "अगर 4 + 2 = 26, 8 + 1 = 79 और 6 + 5 = 111। फिर, 7 + 3 क्या है?"
    },
    {
        "Answer": "6",
        "Num": "16",
        "Question": "8=56,\n7=42,\n6=30,\nतो \n3=?"
    },
    {
        "Answer": "50",
        "Num": "18",
        "Question": "7 + 7 / 7 + 7 * 7 - 7 = ?"
    },
    {
        "Answer": "1025",
        "Num": "19",
        "Question": "अगर,\n1,1 = 21\n2,2 = 44\n3,3 = 69\n4,4 = 816\nतो\n5,5 = ?"
    },
    {
        "Answer": "212",
        "Num": "20",
        "Question": "अगर \n5,2 = 37\n8,2 = 610\n8,7 = 115\n6,2 = 48\nतो \n7,6 = ?"
    },
    {
        "Answer": "3512",
        "Num": "21",
        "Question": "अगर \n1,3 = 33 \n2,3 = 65\n3,5 = 158\n4,6 = 2410\nहै तो \n5,7 = ?"
    }
]
